[{"id":0,"article":"Die Erde hat viele Ozeane. Der größte ist der Pazifik. Er deckt etwa 63 Millionen Quadratkilometer ein. Das ist fast ein Drittel der gesamten Erdfläche. Der Pazifik ist auch sehr tief. Die Tiefste Stelle liegt bei etwa 11.000 Metern.","questions":[{"question":"Wie viel Prozent der gesamten Erdfläche deckt der Pazifik ein?","answers":["25%","50%","ein Drittel"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"In welcher Tiefe liegt die tiefste Stelle im Pazifik?","answers":["5.000 Meter","8.000 Meter","11.000 Meter"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie viele Quadratkilometer deckt der Pazifik ein?","answers":["10 Millionen","30 Millionen","63 Millionen"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A1"},{"id":1,"article":"Die Erde dreht sich alle 24 Stunden um ihre eigene Achse. Das ist ein Tag. Es gibt auch noch andere Tage. Ein Jahr besteht aus 365 Tagen und einem weiteren Tag. Dieser extra Tag ist ein Schalttag, der nur alle vier Jahre kommt.","questions":[{"question":"Wie oft dreht sich die Erde um ihre eigene Achse?","answers":["24 Stunden","1 Tag","365 Tage"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Tage hat ein Jahr","answers":["364 Tage","365 Tage","366 Tage"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum gibt es einen Schalttag","answers":["Jährlich","Alle vier Jahre","Nie"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":2,"article":"Die Erde hat viele interessante Dinge, die wir noch nicht wissen. Ein Beispiel ist die Tiefsee. Sie ist sehr tief und dunkel, aber auch sehr wundervoll. Manche Fische leben in der Tiefsee und können nur im Dunkeln sehen. Andere Tiere wie Quallen leben dort auch. Die Wissenschaftler forschen immer noch, um mehr über diese Welt zu erfahren.","questions":[{"question":"Wo leben einige Fische?","answers":["Im Wasser","In der Tiefsee","Auf dem Land"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was gibt es in der Tiefsee auch?","answers":["Nur Quallen","Einige Fische und Quallen","Keine Tiere"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum forschen Wissenschaftler immer noch?","answers":["Um mehr über die Tiefsee zu erfahren","Um Quallen zu studieren","Um Fische zu züchten"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A1"},{"id":3,"article":"Die Erde hat neun Kontinente. Sie sind Afrika, Antarktika, Asien, Australien, Europa, Nordamerika, Südamerika und die Pazifische Inseln. Nur ein Prozent aller Pflanzenarten sind in Deutschland heimisch.","questions":[{"question":"Wie viele Prozent aller Pflanzenarten sind in Deutschland heimisch?","answers":["1","10","1%"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie viele Kontinente gibt es auf der Erde?","answers":["8","9","10"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches ist ein Kontinent, auf dem keine Pflanzen wachsen?","answers":["Antarktika","Asien","Europa"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A1"},{"id":4,"article":"Die Erde hat etwa 1,3 Billionen Jahre alt und dreht sich um die Sonne. Der Mond ist unser nächster Nachbar im Weltall und ist etwa 384000 Kilometer entfernt. Wir können den Mond nur sehen, wenn er vor der Sonne steht. Dieser Prozess nennt man Mondfinsternis.","questions":[{"question":"Wie alt ist die Erde?","answers":["1,2 Milliarden Jahre","1,3 Billionen Jahre","1 Milliarde Jahre"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie oft kann man den Mond sehen?","answers":["Nur bei Mondfinsternis","Immer","Nie"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viel Kilometer ist der Mond von uns entfernt?","answers":["300000 Kilometer","384000 Kilometer","400000 Kilometer"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":5,"article":"Die Erde hat viele bewohnbare Regionen, aber nur einige Prozent davon sind bewohnt. Ein Beispiel dafür ist die Antarktis, die von Eis bedeckt ist und sehr kalt ist. Tatsächlich gibt es dort einige Forschungsbasen, an denen Wissenschaftler arbeiten. Sie untersuchen das Klima und den Ozean in dieser Region.","questions":[{"question":"In welchen Regionen der Erde befindet sich die Antarktis?","answers":["Eisbedeckten Gebirgen","Klimazonen","Polarregion"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wofür arbeiten Wissenschaftler an Forschungsbasen in der Antarktis?","answers":["Um neue Menschen zu finden","Um das Klima und den Ozean zu untersuchen","Um Eis zu sammeln"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist die Hauptbedeckung der Antarktis?","answers":["Gras","Eis","Bäume"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":6,"article":"Die Erde dreht sich um die Sonne in etwa 24 Stunden. Dieses Phänomen wird als Rotation genannt. Die Dauer dieser Rotation variiert jedoch leicht aufgrund der elliptischen Form der Umlaufbahn.","questions":[{"question":"Was wird als Rotation genannt?","answers":["Die Sonne um die Erde","Die Erde um die Sonne","Der Mond um die Erde"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum variiert die Dauer der Rotation leicht?","answers":["Weil die Umlaufbahn elliptisch ist","Weil die Erde sehr groß ist","Weil die Sonne sehr klein ist"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie lange dauert die Rotation der Erde?","answers":["24 Stunden","30 Minuten","1 Jahr"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A1"},{"id":7,"article":"Die Erde hat viele Felsen und Berge. Einige sind sehr alt, andere sehr jung. Der älteste Felsen ist etwa 3,8 Milliarden Jahre alt. Es ist ein Gestein aus dem Urmeer. Es wurde vor langen Zeiten gebildet. Die Jüngsten Berge sind die Vulkanberge. Sie wurden erst vor wenigen Tausend Jahren gebildet.","questions":[{"question":"Wie alt ist der älteste Felsen?","answers":["1 Million Jahre","3,8 Milliarden Jahre","100000 Jahre"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Woher stammt das Gestein des ältesten Felsens?","answers":["Vulkan","Urmeer","Meer"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie alt sind die jüngsten Berge?","answers":["100000 Jahre","Tausende von Jahren","Millionen Jahre"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":8,"article":"Die Erde umkreist die Sonne in etwa 365 Tage und 6 Stunden. Das ist ein Jahr auf der Erde. Es gibt noch andere Planeten, die um die Sonne kreisen, wie zum Beispiel Mars und Venus. Der Jupiter ist der größte Planet und hat viele Monde. Einige sind so groß wie die Erde selbst.","questions":[{"question":"Wie lang dauert ein Jahr auf der Erde?","answers":["365 Tage und 6 Stunden","1 Jahr","Ein halbes Jahr"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welcher Planet ist der größte?","answers":["Mars","Jupiter","Venus"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Monde hat der Jupiter?","answers":["Einen Mond","Viele Monde","Keinen Mond"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":9,"article":"Die Erde hat viele seltsame Dinge. Ein Beispiel ist die Korallenriffen. Sie sind sehr alt und leben in warmen Gewässern wie dem Roten Meer oder im Indischen Ozean. Die Korallen sind Tiere, aber sie sehen nicht aus wie Tiere. Sie bauen Häuser aus Kalkstein, die sehr fest sind. Viele Fische leben auf den Korallengärten. Die Korallenriffen helfen auch der Küste vor Stürmen zu schützen.","questions":[{"question":"Wo finden die Korallenriffen warme Gewässer?","answers":["Roter Ozean","Indischer Ozean","Arktis"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was bauen die Korallen aus Kalkstein?","answers":["Häuser","Körper","Schalen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wem helfen die Korallenriffen vor Stürmen zu schützen?","answers":["Fischen","Pflanzen","Küste"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A1"},{"id":10,"article":"Die Sonne ist ein riesiger Ball aus Feuer und Gas. Sie hat etwa 109 Mal die Masse der Erde. Die Oberfläche der Sonne ist sehr heiß, mit Temperaturen von über 5.500 Grad Celsius. Das ist viel hotter als das Zentrum des Erdkerns, wo es nur um 6.000 Grad Celsius heiß ist.","questions":[{"question":"Wie viel Mal ist die Masse der Sonne größer als die Erde?","answers":["10","100","109"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Woran ist die Oberfläche der Sonne sehr heiß?","answers":["Dem Mond","Der Erde","Gas und Feuer"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie heiß ist das Zentrum des Erdkerns?","answers":["5.500 Grad Celsius","6.000 Grad Celsius","7.000 Grad Celsius"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":11,"article":"Die Erde hat viele interessante Geheimnisse. Ein Beispiel dafür ist die Tiefsee. Sie ist eine riesige Tiefe im Ozean, in der es sehr dunkel und kalt ist. Dort leben viele merkwürdige Tiere, wie zum Beispiel Fische mit großen Augen oder Riesenkraken. Die Tiefsee ist auch sehr wichtig für unsere Erde, weil sie uns hilft, neue Medikamente zu finden und die Umwelt zu schützen.","questions":[{"question":"Wo ist die Tiefsee?","answers":["Ozean","Berg","Wald"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Warum ist die Tiefsee wichtig für unsere Erde?","answers":["Weil sie uns hilft, neue Medikamente zu finden und die Umwelt zu schützen.","Weil sie sehr groß ist.","Weil es dort sehr warm ist."],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie sind die Bedingungen in der Tiefsee?","answers":["Sonne und warm","Dunkel und kalt","Heiß und feucht"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":12,"article":"Die Erde dreht sich alle 24 Stunden um die Sonne. Das ist ein ganzer Tag! Wissenschaftler sagen, dass die Erde 4,5 Milliarden Jahre alt ist. Die Menschen leben seit etwa 200.000 Jahren auf der Erde. Wir wissen nicht alles über die Erde, aber wir suchen nach Antworten.","questions":[{"question":"Wie viele Stunden dauert ein ganzer Tag?","answers":["12","24","48"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Milliarden Jahre alt ist die Erde?","answers":["2,5","4,5","6,5"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"In welchem Zeitraum leben die Menschen auf der Erde?","answers":["100.000 Jahre","200.000 Jahre","500.000 Jahre"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":13,"article":"Die Erde hat 71 Prozent Wasser und 29 Prozent Landfläche. Das Meer bedeckt etwa 361 Millionen Quadratkilometer. Die Tiefsee ist sehr dunkel und kalt. Es gibt viele verschiedene Arten von Fischen und Tieren in den Meeren. Einige sind sehr groß, andere sehr klein.","questions":[{"question":"Wie viel Prozent der Erde besteht aus Wasser?","answers":["50%","71%","90%"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie groß ist die Landfläche der Erde","answers":["361 Millionen Quadratkilometer","1000 Quadratkilometer","50000 Quadratkilometer"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wo sind viele verschiedene Arten von Fischen und Tieren zu finden?","answers":["Im Wald","In der Tiefsee","Auf dem Land"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":14,"article":"Die Erde enthält etwa 71 Prozent Wasser, von dem die meisten Anteile Salzwasser sind. Das Salz im Meerwasser wird nicht sofort verdunstet, weil es in den Körpern von Tieren und Pflanzen aufgenommen wird. Die Ozeane spielen eine wichtige Rolle bei der Erwärmung der Atmosphäre. Sie speichern Wärmeenergie, die sie von der Sonne empfangen haben.","questions":[{"question":"Was wird das Salz im Meerwasser nicht sofort?","answers":["verdunstet","aufgenommen","speichert"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Rolle spielen die Ozeane bei der Erwärmung der Atmosphäre?","answers":["keine Rolle","die Erwärmung verhindern","sie speichern Wärmeenergie"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Warum wird das Salz im Meerwasser nicht sofort verdunstet?","answers":["es wird von Tieren und Pflanzen aufgenommen","es wird von der Sonne empfangen","es wird in den Körpern von Menschen aufgenommen"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A1"},{"id":15,"article":"Die Erde ist um etwa 4,5 Milliarden Jahre alt. Sie besteht aus etwa 71 Prozent Wasser und 29 Prozent festem Material wie Erdgestein und Sedimenten. Die höchste Erhebung ist der Mount Everest mit einer Höhe von 8.848 Metern über dem Meeresspiegel.","questions":[{"question":"Wie viel Prozent Wasser enthält die Erde?","answers":["50%","71%","90%"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist die höchste Erhebung auf der Erde?","answers":["Mount Everest","Eiffel Tower","Bundestag"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viel Prozent des festen Materials besteht aus Erdgestein und Sedimenten?","answers":["50%","29%","100%"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":16,"article":"Die Sonne ist ein Stern! Sie ist der größte Planet unseres Sonnensystems und die wichtigste Quelle von Licht und Wärme für uns Menschen auf Erden. Jährlich fährt sie um 30 Millionen Kilometer weiter fort, ohne dass wir es merken. Das ist beeindruckend!","questions":[{"question":"Wie viele Millionen Kilometer fährt die Sonne jährlich um?","answers":["10 Millionen","30 Millionen","50 Millionen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist die wichtigste Quelle von Licht und Wärme für uns Menschen auf Erden?","answers":["Der Mond","Die Erde","Die Sonne"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie wird man sich die Sonne bemerken, wenn sie um 30 Millionen Kilometer weiter fährt?","answers":["Sie fällt von Himmel","Man merkt es nicht","Sie wird heller"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":17,"article":"Das Mondgestein besteht aus silikatischen Mineralen wie Quarz und Feldspat. Es entstand vor etwa 4,5 Milliarden Jahren durch den Zusammenprall von Asteroiden mit der Erde. Der Mond hat keine Atmosphäre und ist deshalb sehr kalt. Die Temperatur auf seiner Oberfläche beträgt nur -173°C.","questions":[{"question":"Was besteht das Mondgestein aus?","answers":["Karbonate","Silikatischen Mineralen wie Quarz und Feldspat","Gesteinsarten wie Basalt und Granit"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie alt ist das Mondgestein?","answers":["500 Millionen Jahre","4,5 Milliarden Jahre","10 Milliarden Jahre"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum ist die Temperatur auf der Oberfläche des Mondes so niedrig?","answers":["Weil es viele Wolken gibt","Weil er keine Atmosphäre hat","Weil er sehr nah am Sonnenzentrum steht"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":18,"article":"Die Erde hat eine kreisförmige Form und ist etwa 12.742 Kilometer groß. Sie umfasst fast ein Drittel des Sonnensystems und enthält etwa ein Zehntel des gesamten astronomischen Materials. Der Erdkern besteht aus Eis und wird von einer Schicht aus Silikatmineralen umgeben. Die Erde dreht sich um die Sonne in etwa 365,25 Tage.","questions":[{"question":"Wie groß ist die Erde?","answers":["12.742 Kilometer","1.000 Kilometer","100.000 Kilometer"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welches Material umgibt den Erdkern?","answers":["Eis","Silikatmineralen","Gestein"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie lange benötigt die Erde, um sich einmal um die Sonne zu drehen?","answers":["365 Tage","365,25 Tage","400 Tage"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":19,"article":"Die Erde enthält etwa 71 Prozent Wasser. Das ist mehr als alle anderen Planeten im Sonnensystem. Die Ozeane sind für den Klimawandel wichtig, weil sie Wärme speichern und verteilen. Dies hilft bei der Regulierung des Temperaturunterschieds zwischen Tag und Nacht.","questions":[{"question":"Welcher Prozentsatz der Erde besteht aus Wasser?","answers":["10%","20%","71%"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Warum sind die Ozeane für den Klimawandel wichtig?","answers":["Weil sie Sauerstoff produzieren","Weil sie Wärme speichern und verteilen","Weil sie Feuchtigkeit absorberen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Funktion haben die Ozeane bei der Regulierung des Temperaturunterschieds zwischen Tag und Nacht?","answers":["Sie produzieren Sauerstoff","Sie speichern und verteilen Wärme","Sie absorberen Feuchtigkeit"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":20,"article":"Die Sonne ist ein großes Feuerwerk im All. Sie ist der Hauptquell von Wärme und Licht auf unserer Erde. Jährlich umrundet sie die Erde 109,7 Mal. Das ist eine sehr lange Reise!","questions":[{"question":"Wie oft umrundet die Sonne jährlich die Erde?","answers":["109,3 Mal","109,7 Mal","110 Mal"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist der Hauptquell von Wärme und Licht auf unserer Erde?","answers":["Die Mond","Die Erde","Die Sonne"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie kann man die Reise der Sonne um die Erde beschreiben?","answers":["kurze Reise","lange Reise","keine Reise"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":21,"article":"Die Erde ist etwa 4,5 Milliarden Jahre alt. Sie besteht aus verschiedenen Gesteinen und Mineralien. Einige davon sind sehr wertvoll, wie zum Beispiel Gold oder Diamanten. Andere sind weniger wertvoll, wie zum Beispiel Sand oder Kieselstein. Die meisten Menschen leben in Städten an der Küste oder am Meer.","questions":[{"question":"Wie alt ist die Erde?","answers":["4 Milliarden Jahre","2 Milliarden Jahre","4,5 Milliarden Jahre"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was sind einige wertvolle Mineralien auf der Erde?","answers":["Gold und Diamanten","Sand und Kieselstein","Stein und Holz"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wo leben die meisten Menschen?","answers":["In Städten an der Küste oder am Meer","Im Wald","Auf dem Meer"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A1"},{"id":22,"article":"Die Erde hat etwa 1,08 Billionen Menschenleben lang gebraucht, um ihre Oberfläche zu bedecken. Diese Zeit wird auf etwa 4,5 Milliarden Jahre geschätzt. Im Jahr 2008 wurden die ersten menschlichen Spuren in den Mooren Australiens gefunden.","questions":[{"question":"Wie lange dauerte es, um die Erdoberfläche zu bedecken?","answers":["4 Milliarden Jahre","1,08 Billionen Menschenleben lang","4,5 Milliarden Jahre"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wo wurden die ersten menschlichen Spuren gefunden?","answers":["Altenstein","Australien","Berlin"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Jahre wurde die Schätzung der Erdezeit aufgestellt?","answers":["4 Milliarden Jahre","1,08 Billionen Menschenleben lang","4,5 Milliarden Jahre"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A1"},{"id":23,"article":"Die Sonne ist ein Stern, der auf unserer Erde scheint. Sie hat etwa 149 Millionen Kilometer Durchmesser und ist somit sehr groß. Die Erde ist nur ein winziges Fünftel so groß wie die Sonne. Der warme Strahl der Sonne hilft den Pflanzen zu wachsen. Das ist wichtig, weil wir von ihnen essen.","questions":[{"question":"Wie groß ist die Sonne?","answers":["5 Millionen Kilometer","149 Millionen Kilometer","300 Millionen Kilometer"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel so groß wie die Erde ist die Sonne?","answers":["Ein Fünftel","Zwei Fünftel","Vier Fünftel"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wozu hilft der warme Strahl der Sonne?","answers":["Den Tieren zu helfen","Die Pflanzen zu wachsen","Die Erde zu beheben"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},]